想討論下政府既ㄧ地兩檢方案到基本法底有冇違反香港法律（希望理性討論）

《基本法》第20條列明香港特區可以享有全國人大授予的其他權力。香港政府劃出特區範圍以外的法理依據，則是參考深圳灣口岸模式，透過「三步走」方式解決：第一步是特區政府與內地達成一地兩檢協議，第二步是交由人大常委會批准，授權特區政府落實一地兩檢安排，將內地口岸區以租賃方式交予內地管轄，換句話說業權仍屬於港方，即是港府仍擁有該土地，內地一方只負責管理。如此看來今次政府既ㄧ地兩檢方案實際上並無違反法律

呢個post多餘左。希望版主可以刪左佢

版主?? 你係開香討返工呀??
培訓過先再返黎啦撚樣

#1 Colinky 1 日前

Colinky #90370

想討論下政府既一地兩檢方案到底有冇違反法律（希望理性討論）
想討論下政府既ㄧ地兩檢方案到基本法底有冇違反香港法律（希望理性討論）
推銷一地兩檢需令市民心服口服
議事規則只管君子 理性討論還看議員
希望泛民議員高抬貴手，通過教育新資源撥款
...
重啟政改需唔需要先營造社會有利氣氛同改善行政立法關係
上通識堂會唔會唔習慣
點睇東方日報
會唔會買外國品牌但大陸製造既貨品
支唔支持手機付款於香港廣泛使用
反唔反對通識科教育
當大家對某件政治議題與家人立場分歧時會如何處理
個人對於化解社會撕裂既看法
試問有冇絲打鍾意俾人以妹子稱呼
一個月一萬蚊零用錢唔係好多姐